Protokolli edesiminek N13. Polizeiametnik Widrik Jõks Weriorast and tunnistust: 31sel Detembril m.a. kui mina Josep Raudbergi läbi otsima tullin, Raudbergi usaija mann saijes näin mina,et Joosep Raudberg Terreski poole sõitsi. Raudbergi elamine sai läbi õtsitud kost midagi leuda es ole. Sis lätsin mina Kahkwa kohtume Kristjan Kübara, Daniel Glasmanni ja härra Ruthiga õkwa Josep Raudbergi jälgi mööda Terreski poole, kost muud teedes ole kui ütte saani jäle keda pitte Raudberg sõitnud oli, ning leidsime õlle waadi nende jälgi kõrwalt wõsust. Mina olen need saani jalase ja raua laiused aramõõtnud, ning need sündisid Joosep Raudberg saaniga kärwa päält kokko. Kui otsijad, Kahkwalt, ärasõitsid siss küsisin mina Josep Raudbergi käest mes perast sina Ruthiga leppingut es palu, kelle peale Joosep Raudberg üttel: mina oles muidu küll lepinud aga hra Ruth nõudis minu käest liig kallist. Windso Kõrtsimehele Jaan Kottisele om Raudberg õllut müwa paknud.
Daniel Glasmann tunnist nõndasama kui Widrik Jõks, muud kui Raudbergi sõitmist es näe mina.
Kristjan Kübar kohtumees tunnist nõdasama kui Widrik Jõks muud kui kui Raudbergi sõitmist ei olla tema mitte tähele pandnud.
Widrik Jõks Weriorast ja Daniel Glasmann nõuawad päewa palka.
Otsus.
29 Februaris sa. ette kutsu Windso Kõrtsimees Palo wallast Jaan Kottis ja Wreimanni näitsik An Otsing Werioralt.
